哥帥輸給自己的心魔！心裡藏著個摩連奴……

這不是一場「正常」的比賽，這不是「正常」的曼城。

對陣里昂，曼城臨場變陣，放棄慣常的433，改踢352。防線多上一個中堅，中場少了一個創造者，多一分保守，少一點冒險。

效果如何？曼城一度亂套了。整個上半場，行雲流水的配合少了，球員踢得很彆扭。右翼的獲加拿球不知道往哪裡傳，迪布尼（Kevin De Bruyne）的傳球點也少了（39傳僅成功23次）。難怪，曼城場上只有三個攻擊型球員，其他七個人都是防守型，這還是正常的「哥迪奧拿（Josep Guardiola）曼城」嗎？下半場，哥帥意識到問題，派上馬列斯（Riyad Mahrez），變陣回433，這一手改觀了局面，但從結果倒推，曼城的頭45分鐘因為變陣失敗，其實被浪費掉了。

丹尼梅菲評論說：「曼城實力比里昂強，如果他們正常踢，本可以擊敗里昂，但哥迪奧拿的保守性變陣，加大了曼城的難度，任何球隊使用球員不習慣的陣型，都是在自找麻煩。」

看得出來，哥迪奧拿心理上的那一哆嗦，又在作祟了。

兩年前歐聯對利物浦時，哥迪奧拿有過類似的保守舉動，他拿下史達寧（Raheem Sterling），派上根度簡（Ilkay Gundogan）打右翼，力求先穩一穩，結果一上來就被紅軍打了三球，再調整回常態也已晚了。在歐聯中，哥迪奧拿在關鍵時刻似乎總有那麼一哆嗦，曼城也跟著他扭曲變形。

離開了巴塞和美斯（Lionel Messi），哥迪奧拿還能不能拿歐聯？這個話題最近又被熱炒，曼城教練身上背負著在歐聯證明自己的壓力。離開巴塞後，哥迪奧拿再沒進過決賽，九年了，時間越久，質疑越多，壓力也越大。在拜仁和曼城，他在國內聯賽多次取得成功，但所有人都認為這是理所應當的，在歐聯上再次稱雄才是衡量他的標尺。

哥迪奧拿自己多次表態，歐聯不是必須拿的，聯賽才最重要，但這話更像是壓力下嘗試自我緩解，越想拿，越要說拿不拿無所謂，背後的心態是，怕自己拿不到。

這種心理壓力積壓久了，怕的心態真就出來了，越是關鍵戰，越想贏怕輸，越容易扭曲變形。球員臨門一腳時心理一哆嗦，動作容易走樣，哥迪奧拿心理的這一哆嗦，則體現在戰術的變形上，先穩一穩，先收一收，他變得保守起來，屢屢放棄自我，甚至走向了自我的反面。

不再以我為主，重壓之下變得畏首畏尾，自我束縛，人們發現，原來強如哥迪奧拿，心裡也藏著個摩連奴（Jose Mourinho）。

看得出來，哥迪奧拿心理上的那一哆嗦，又在作祟了。

心裡心裡有個奴

在歐聯中，哥迪奧拿在關鍵時刻似乎總有那麼一哆嗦，曼城也跟著他扭曲變形。

用詞好大陸
但講既野我同意

Gay

不嬲踢433
無啦啦變陣真係好on 9

乜撚野文黎

佢喺啲大賽上面真係overthink咗啦
你話平時贏得一球甚至失好多分就話轉陣求變啫
平時踢聯賽咁輾壓就好應該信自己隊波

都唔知驚咩，皇馬你都唔驚，驚里昂

前一日見到老東家輸到咁 宜家仲要一場定生死

條撚樣打盃賽成日變鳩陣 點適應呀 想靠怪招證明自己 犧牲左班好球員職業生涯同球會支出

好撚自私呀哥狗